---
categories:
- dia do domínio público
- domínio público
metadata:
  event_start:
  - event_start_value: 2021-01-01 00:00:00.000000000 +00:00
    event_start_value2: 2021-01-01 00:00:00.000000000 +00:00
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 321
  - tags_tid: 313
  node_id: 766
layout: evento
title: Dia do Domínio Público 2021
created: 1606862162
date: 2020-12-01
---
<h1 id="feliz-dia-do-dom-nio-p-blico-2021" style="text-align: center;">Feliz Dia do Domínio Público 2021</h1><p style="text-align: center;"><img src="https://ansol.org/sites/ansol.org/files/pd2021.jpg" alt="Uvas e Pêssegos de Albino Armando no MU.SA - Museu das Artes de Sintra http://museuvirtual.cm-sintra.pt/sala-11/obra-2" title="Uvas e Pêssegos" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" width="600" height="450"><em><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: small;">Uvas e Pêssegos de Albino Armando no <a href="http://MU.SA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MU.SA</a> - Museu das Artes de Sintra <a href="http://museuvirtual.cm-sintra.pt/sala-11/obra-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://museuvirtual.cm-sintra.pt/sala-11/obra-2</a></span></em></p><p>No dia 1 de Janeiro, em Portugal, entram em domínio público as obras daqueles autores que morreram há mais de 70 anos. Continuando uma <a href="https://ansol.org/dominio-publico-2020">tradição anual</a>, iniciada pela Associação Ensino Livre, a ANSOL fez uma lista de autores portugueses, cujas obras entraram em domínio público hoje e que pode ser acedida <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_autores_portugueses_que_entram_em_dom%C3%ADnio_p%C3%BAblico_em_2021">nesta página da Wikipedia</a>.</p><p>Deixamos também aqui a lista, incluíndo nela a informação sobre algumas das obras de cada autor. Note-se que no caso de obras criadas por estes autores em conjunto com outros, é necessário verificar adicionalmente se a obra desses autores também já entrou em domínio público.</p><ul><li><p><strong>Adriano Lucas 1883 - 1950</strong> <br>Fundador do Diário de Coimbra. (Mais informação <a href="https://www.diarioleiria.pt/noticia/44771">aqui</a>.)</p></li><li><p><strong>Alberto Pimentel Filho 1875-1950</strong> <br>Obra:</p><ul><li>Lições de pedagogia geral e de história da educação (na Biblioteca Nacional - <a href="https://purl.pt/6419">https://purl.pt/6419</a>) <br>(Mais obras podem ser encontradas na Biblioteca Nacional e digitalizadas a pedido <a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095UN686756.104163&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!174172~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=3&amp;source=~!bnp&amp;term=Pimentel+Filho%2C+Alberto%2C+1875-1950&amp;index=AUTHOR">aqui</a>.)</li></ul></li><li><p><strong>Albino Armando 1895 - 1950</strong> <br>Pintor</p></li><li><p><strong>Albino Vieira da Rocha 1885 - 1950</strong></p><p>Professor Universitário/Político. <br>Ficha no site do Parlamento em pdf <a href="https://app.parlamento.pt/PublicacoesOnLine/OsProcuradoresdaCamaraCorporativa/html/pdf/r/rocha_albino_vieira_da.pdf">aqui</a>.</p></li><li><p><strong>Alexandre Ferreira 1877 - 1950</strong> <br>Empresário. <br>Mais informação <a href="https://toponimialisboa.wordpress.com/2016/03/28/a-rua-alexandre-ferreira-proxima-dos-invalidos-do-comercio/">aqui</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!32900~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=54&amp;source=~!bnp&amp;term=Ferreira%2C+Alexandre%2C+1877-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras</a> na Biblioteca Nacional.</p></li><li><p><strong>Alfredo Coelho de Magalhães 1883 - 1950</strong> <br>Professor e advogado. <br><br>Obras:</p><ul><li>Questões de Ensino - 1912</li><li>Elementos para o estudo da literatura nacional nos Liceus -1913</li><li>Tentativas Pedagógicas - 1920</li><li>Relatório do Instituto Comercial - 1945</li><li>A Águia</li><li>A Vida Portuguesa</li><li><p>A Voz Académica</p><p><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!71739~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=63&amp;source=~!bnp&amp;term=Magalh%C3%A3es%2C+Alfredo+Coelho+de%2C+1883-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de mais obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li></ul></li><li><p><strong>Alfredo Henrique da Silva 1872 - 1950</strong> <br>Pastor Metodista e fundador da União Cristã da Mocidade</p><p>Obra:</p><ul><li><a href="https://www.luteranos.com.br/conteudo/bem-de-manha-embora-o-ceu-sereno-1">Bem de manhã, embora o céu sereno</a></li><li>O Monstro da Escravatura - 1913 <br>Mais informação sobre a obra no <a href="http://www.ahsocial.ics.ulisboa.pt/atom/arquivo-alfredo-henrique-da-silva">Arquivo de História Social</a> da Universidade de Lisboa.</li></ul></li><li><p><strong>Alfredo Pimenta 1882 - 1950</strong> <br>Historiador, Poeta, e escritor. <br>Listagem da obra na <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Alfredo_Pimenta">página da Wikipedia</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!88166~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=90&amp;source=~!bnp&amp;term=Pimenta%2C+Alfredo%2C+1882-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podems er digitalizadas a pedido.</p></li></ul><ul><li><p><strong>António Maria da Silva 1872 - 1950</strong> <br>Político. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Alfredo_Pimenta">Página na Wikipedia</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!123456~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=108&amp;source=~!bnp&amp;term=Silva%2C+Ant%C3%B3nio+Maria+da%2C+1872-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem das obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>António Pinto de Mesquita 1860 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!120040~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=125&amp;source=~!bnp&amp;term=Mesquita%2C+Ant%C3%B3nio+Pinto+de%2C+1860-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>António Tomás de Lima 1887 - 1950</strong> <br>Compositor, violinista, maestro, e professor. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Ant%C3%B3nio_Tom%C3%A1s_de_Lima">Página na Wikipédia</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!65392~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=1&amp;source=~!bnp&amp;term=Lima%2C+Ant%C3%B3nio+Tom%C3%A1s+de%2C+1887-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras</a> (música impressa) na Biblioteca Nacional, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Armando Cirilo Soares 1883 - 1950</strong> <br>Cientista em Medicina e Física. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!106692~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=11&amp;source=~!bnp&amp;term=Soares%2C+Armando+Cirilo%2C+1883-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Arnaldo Faria de Ataíde e Melo 1886 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!140914~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=2&amp;source=~!bnp&amp;term=Melo%2C+Arnaldo+Faria+de+Ata%C3%ADde+e%2C+1886-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioiteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Carlos Parreira 1890 - 1950</strong> <br>Poeta, ensaísta, crítico. Mais informação <a href="https://modernismo.pt/index.php/c/481-carlos-parreira-1890-1950">aqui</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!155385~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=19&amp;source=~!bnp&amp;term=Parreira%2C+Carlos%2C+1890-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Carlos Pato 1921 - 1950</strong> <br>Obra:</p><ul><li>Alguns Contos - 1951 (<a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;source=~!bnp&amp;view=subscriptionsummary&amp;uri=full=3100024~!757243~!0&amp;ri=47&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;staffonly=&amp;term=Pato,+Carlos&amp;index=AUTHOR&amp;uindex=&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=47">Disponível na Biblioteca Nacional</a>, onde pode ser digitalizada a pedido.) <br>Mais informação <a href="https://www.museudoaljube.pt/doc/carlos-alberto-rodrigues-pato/">no Museu do Aljube</a>.</li></ul></li><li><p><strong>Diogo Ivens 1903 - 1950</strong> <br>Obras na Biblioteca Nacional que podem ser digitalizadas a pedido:</p><ul><li><a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;source=~!bnp&amp;view=subscriptionsummary&amp;uri=full=3100024~!185263~!0&amp;ri=29&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;staffonly=&amp;term=Ivens,+Diogo,+1903-1950&amp;index=AUTHOR&amp;uindex=&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=29">Dorian Gray e o Padre Amaro</a> - 1947</li><li><a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;source=~!bnp&amp;view=subscriptionsummary&amp;uri=full=3100024~!735958~!1&amp;ri=31&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;staffonly=&amp;term=Ivens,+Diogo,+1903-1950&amp;index=AUTHOR&amp;uindex=&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=31">Hamlet e Antero</a> - 1942</li><li><a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;source=~!bnp&amp;view=subscriptionsummary&amp;uri=full=3100024~!1247998~!2&amp;ri=33&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;staffonly=&amp;term=Ivens,+Diogo,+1903-1950&amp;index=AUTHOR&amp;uindex=&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=33">Um poeta das Ilhas de Bruma</a> - 1941</li></ul></li><li><p><strong>D. João de Almeida (Lavradio) 1866 - 1950</strong> <br>Obra</p><ul><li>O Infante D. Miguel e o Marquez de Fronteira : notas á margem das memórias do Marquez de Fronteira - 1930</li><li>A propósito da Raínha D. Carlota Joaquina e das Infantas suas filhas - 1939</li></ul></li><li><p><strong>Donaciano de Abreu Freire 1889 - 1950</strong> <br>Sacerdote. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!294300~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=61&amp;source=~!bnp&amp;term=Freire%2C+Donaciano+de+Abreu%2C+1889-1950&amp;index=AUTHOR">Obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Duarte Bruno 1868 - 1950</strong> <br>Poeta. Político. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!788050~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=94&amp;source=~!bnp&amp;term=Bruno%2C+Duarte%2C+1868-1950&amp;index=AUTHOR">Obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Duarte Leite 1864 - 1950</strong> <br>Professor, historiador, e político. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Duarte_Leite">Página na Wikipedia</a>. <a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!66770~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=37&amp;source=~!bnp&amp;term=Leite%2C+Duarte%2C+1864-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>. algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Ernesto Sardinha 1888 - 1950</strong> <br>Oficial do Exército, poeta. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!793729~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=102&amp;source=~!bnp&amp;term=Sardinha%2C+Ernesto%2C+1888-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Eugénio Jalhay 1891 - 1950</strong> <br>Sacerdote jesuíta, arqueólogo. <br><br><a href="http://www.patrimoniocultural.gov.pt/static/data/recursos/bibliotecas_e_arquivos/biografias/biografiaeugeniojalhaycompleta.pdf">Mais informação</a> no sítio da Direção-Geral do Património (em pdf). <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.gov.pt/ipac20/ipac.jsp?session=A609X24188B86.104332&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!42535~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=43&amp;source=~!bnp&amp;term=Jalhay%2C+Eug%C3%A9nio%2C+1891-1950%2C+S.J.&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras</a> na Biblioteca Nacional.</p></li><li><p><strong>Flávio Rodrigues da Silva 1902 - 1950</strong> <br>Compositor. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A1vio_Rodrigues_da_Silva">Página na Wikipedia</a>.</p></li><li><p><strong>Gomes Monteiro 1893 - 1950</strong> <br>Jornalista, historiador, e escritor. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=16095171G52C3.104114&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!136036~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=111&amp;source=~!bnp&amp;term=Monteiro%2C+Gomes%2C+1893-1950&amp;index=AUTHOR">Obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>João Baptista Amâncio Gracias 1872 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=DE0953G903345.104750&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!38926~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=3&amp;source=~!bnp&amp;term=Gracias%2C+J.+B.+Am%C3%A2ncio%2C+1872-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>João dos Reis Gomes 1869 - 1950</strong> <br>Oficial do exército, escritor, professor, ator, encenador, crítico e filósofo de arte. <br>Mais informação <a href="https://recursosartisticos.madeira.gov.pt/index.php/projetos/d-musicos/biografia/189-gomes-joao-dos-reis">aqui</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=DE0953G903345.104750&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!33695~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=11&amp;source=~!bnp&amp;term=Gomes%2C+Jo%C3%A3o+dos+Reis%2C+1869-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras na Biblioteca Nacional</a> , algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido. <br><br><a href="http://rnod.bnportugal.gov.pt/rnod/winlibsrch.aspx?skey=1F6E9A3429A643B2B3D9DAB06E30B31B&amp;pag=1&amp;tpp=9&amp;sort=4&amp;cap=&amp;pesq=5&amp;thes1=107369">Lista de obras no Registo Nacional de Objetos Digitais</a> da Biblioteca Nacional onde estão disponíveis algumas obras para <em>download</em>.</p></li><li><p><strong>Joaquim Augusto Moutinho 1869 - 1950</strong></p><p>Obra:</p><ul><li>As privações dum condenado político do 31 de Janeiro de 1891</li></ul></li><li><p><strong>Joaquim Costa 1877 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609P38G32Q43.104782&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!52477~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=2&amp;source=~!bnp&amp;term=Costa%2C+Joaquim%2C+1877-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, alçgumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Jordão Apolinário de Freitas 1866 - 1950</strong> <br>Médico-cirurgião. <br>Mais informação <a href="http://arquivohistoricomadeira.blogspot.com/2009/03/elogio-do-dr.html">aqui</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609P38G32Q43.104782&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!43316~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=19&amp;source=~!bnp&amp;term=Freitas%2C+Jordão+de%2C+1866-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>José António Guerreiro Gascon 1883 - 1950</strong> <br>Escritor e publicista. <br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Ant%C3%B3nio_Gascon">Página na Wikipedia</a>. <br>Obra:</p><ul><li><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609P38G32Q43.104782&amp;profile=bn&amp;source=~!bnp&amp;view=subscriptionsummary&amp;uri=full=3100024~!59527~!0&amp;ri=30&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ipp=20&amp;spp=20&amp;staffonly=&amp;term=Gascon,+Jos%C3%A9+Ant%C3%B3nio+Guerreiro,+1883-1950&amp;index=AUTHOR&amp;uindex=&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=30">Subsídios para a monografia de Monchique</a></li></ul></li><li><p><strong>José Pereira dos Santos Cabral 1885 - 1950</strong> <br>Advogado e deputado da Assembleia Nacional. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Pereira_dos_Santos_Cabral">Página na Wikipedia</a>. <br>Obra:</p><ul><li>A Confissão - 1906</li><li>Sociedades secretas - 1935</li></ul></li><li><p><strong>Júlio Câmara 1876 - 1950</strong> <br>Obra: <br>Fados para bandolim e piano - 1911</p></li><li><p><strong>José Júlio Cardona 1879 - 1950</strong> <br>Músico. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_J%C3%BAlio_Cardona">Página na Wikipedia</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609P38G32Q43.104782&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!151084~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=44&amp;source=~!bnp&amp;term=Cardona%2C+J%C3%BAlio%2C+1879-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras</a> na Biblioteca Nacional.</p></li><li><p><strong>Lúcio Alberto Pinheiro dos Santos 1889 - 1950</strong> <br>Filósofo e professor. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%BAcio_Alberto_Pinheiro_dos_Santos">Página na Wikipedia</a>.</p></li><li><p><strong>Manuela Porto 19?? - 1950</strong> <br>Tradutora e escritora. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=160N5I077328Y.104869&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!87004~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=2&amp;source=~!bnp&amp;term=Porto%2C+Manuela%2C+1912-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Manuel Monteiro Velho Arruda 1873 - 1950</strong> <br>Médico e historiador. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Manuel_Monteiro_Velho_Arruda">Página na Wikipedia</a>. <a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=160N5I077328Y.104869&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!152802~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=6&amp;source=~!bnp&amp;term=Arruda%2C+Manuel+Monteiro+Velho%2C+1873-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Mário Afonso de Carvalho 1887 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!38524~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=4&amp;source=~!bnp&amp;term=Carvalho%2C+M%C3%A1rio+Afonso+de%2C+1887-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Raul Frederico Rato 1885 - 1950</strong> <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Raul_Frederico_Rato">Página na Wikipedia</a>.</p></li><li><p><strong>Rodrigo Fernandes Fontinha 1875 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!134003~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=9&amp;source=~!bnp&amp;term=Fontinha%2C+Rodrigo+Fernandes%2C+1875-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li></ul><ul><li><p><strong>Saavedra Machado 1887 - 1950</strong> <br>Ilustrador. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!61579~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=13&amp;source=~!bnp&amp;term=Machado%2C+Saavedra%2C+1887-1950&amp;index=AUTHOR">Obras na Biblioteca Nacional com ilustrações do autor</a>.</p></li><li><p><strong>Sales da Veiga Coutinho 1865 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!787969~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=19&amp;source=~!bnp&amp;term=Coutinho%2C+Sales+da+Veiga%2C+1865-1950&amp;index=AUTHOR">Lista das obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li><li><p><strong>Sílvia Cardoso 1882 - 1950</strong> <br>Obra</p><ul><li>Contemplativa na acção: antologia dos escritos espirituais - 2002</li></ul></li><li><p><strong>Tomás Borba 1867 - 1950</strong> <br>Músico, compositor. <br><br><a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Tom%C3%A1s_Vaz_de_Borba">Página na Wikipedia</a>. <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!15523~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=25&amp;source=~!bnp&amp;term=Borba%2C+Tom%C3%A1s%2C+1867-1950&amp;index=AUTHOR">Listagem de obras</a> na Biblioteca Nacional.</p></li><li><p><strong>Vasco Valente 1883 - 1950</strong> <br><br><a href="http://catalogo.bnportugal.pt/ipac20/ipac.jsp?session=1609B413Y864Q.104887&amp;profile=bn&amp;uri=link=3100018~!85393~!3100024~!3100022&amp;aspect=basic_search&amp;menu=search&amp;ri=35&amp;source=~!bnp&amp;term=Valente%2C+Vasco%2C+1883-1950&amp;index=AUTHOR">Lista de obras na Biblioteca Nacional</a>, algumas das quais podem ser digitalizadas a pedido.</p></li></ul>
